124. 【IT苦手折腾记】04 iphone3g折腾记

接上面，妻淘汰下来的3g，感觉应该装个微信便于朋友沟通。在bbs上查询了越狱破解和升级的一些注意事项，能记录的一概记录下来。许是浏览器打开页面过多，瞬间蓝屏重启，记录的txt文件顷刻间灰飞烟灭。幸好记录，脑中尚有印象，论坛里关于升级越狱的描述图文并茂。说到越狱，顺便提句，昨天读到博客一则短文，越狱是合法的，不过只限于iphone，ipad越狱就不合法，具体缘由没过脑子，得再搜网文。升级越狱过程简单明了，只是在其中一步，需要来回摁home、power处迟疑了一下，额定的时间似乎没有做到，不过也顺利过关，忐忑的心放下一半。联机激活，也用了个破解软件，算伪激活；结果在插入sim卡后，报错“itunes 无法查找对iphone运营商设置的更新“。遍翻论坛找不到方法，只好先到手机上体验，没想到再更新了cydia必须更新的两个项目之后，重启神奇的出现了移动标志。有必要这么折腾吗？